陶傑：美式英語問題多

我很奇怪，咦，既然「對惡行要零容忍」，溫馨提示，大愛鼓勵、俾D掌聲，敦促性侵Me Too受害人報警，不就是協助受害人實踐「零容忍」了嗎？
Me Too之後不報警，至少就不是「零容忍」（Zero Tolerance），而是「我容忍」（Me Toolerance）。因為「零容忍」（Zero Tolerance）此一名詞之出處，自紐約前市長朱利安尼。這位新市長一上任，就聲稱對罪案「零容忍」，意即必動用一切警力，橫掃罪行。

我知道仿用美式英語，能沾上一股蘭桂坊鬼仔鬼妹品味，令人感覺高尚，至少比梁特和林鄭口口聲聲模仿大陸政治潮語「方方面面」、「條條塊塊」、「重中之重」、「一榮俱榮」什麼的，有如一個穿英國布魯克兄弟西裝，一個穿上海火炬牌，形象高一個Grade。

但是崇洋該總歸有點底線。即使Zero Tolerance，是美語，不是上佳的英文。英文一個No字，已經代表Zero。走進一家餐廳，裏面有告示：No smoking，不必說Zero smoking。

美國人講話，不但誇張，還因為大企業的洗腦式Life Dynamic集訓文化，其英文有軍事色彩。Zero Tolerance這種說法，是軍隊中適用的，因為做「阿兵哥」教育水準低（我希望不要投訴我歧視包括中國人民解放軍在內的全世界軍人行業）下一個命令，須加倍肉緊的一清二楚三明確，因此Zero Tolerance，這個Zero，比起No，就有軍令如山的鐵腕本色。

語文都有文化背景。美國有麥當勞、迪士尼，還有保險公司，美國是個全民俱「Sale屎」的總動員大國，美式英語比英式英語明晰，但粗糙。

正如中國是小農大國，當代中國人的語言有小農基因：「秋後算賬」、「割禾青」、「背靠大樹好乘涼」之類，都是從農耕生活悟出來的勞動人民智慧，但也有點粗糙。

品嚐語文，使用語文，要有對食物一樣的味覺，就不會容忍你自己的母語──不論粵語還是大陸的普通話──受到美國的、中國的、政治的、軍事的、小農的各種亂七八糟的雜質性侵犯。

在這一點之上，小弟想破例不太謙虛一次，嚴正指出：對於中文，我是多年來力抗此等外來雜質之性侵犯、性騷擾；也是力抗政治極權非禮強姦中文之第一人。所以您打開名采版，才每日必讀我，對嗎？

香港是中國人的城市，人家荷李活美國Me Too，我也Me Too，我會忽略了大量來香港不懂英文的中國內地移民婦女的需要。她們在茶餐廳洗碗、酒家當侍應，也時時被廚房的淫翁大廚和色狼伙記性侵犯的，你的呼籲到不了新移民這一層。對於弱勢族群，我們要大愛平等，我是亞洲華人，我的皮膚不是白的，我不Me Too，我說：「我也是」。

我覺得好多連登仔先明既mean位

好直喎

第幾日了

直得來又暗含歧視

唔洗睇到連登仔咁高

呢句嘢由佢支筆寫出嚟真係

所以您打開名采版，才每日必讀我，對嗎？

佢啲嘢成日曲中帶直，直中帶曲

開大馬力

一睇就知突登寫畀連登仔睇架啦

陶生真係越來越可憐，好似死雞撐……

佢崇得黎又唔係盲目淨係讚

今次略為低質
反正班人為屌以屌，質素高低已經唔重要

佢自稱係崇優，佢都尊重部分中國文化

佢不嬲話自己崇優，唔係崇洋。

崇得有理
就正如班左仔，你估佢真係盲目愛國咩，自己知咩事啦

19著曬火

唔太明佢最尾個段想講咩

之後翻睇一定又睇到唔同意義

佢成日都話好欣賞民國時期嘅中國

睇到呢個忍唔住笑左

洗唔洗講到明係抽水

今次寫太白

呢句唔係好明

我也是

我諗係指好多弱勢唔識用英文，所以唔應該講學外國嗰套講「ME TOO」，而係「我也是」

正如中國是小農大國，當代中國人的語言有小農基因：「秋後算賬」、「割禾青」、「背靠大樹好乘涼」之類，都是從農耕生活悟出來的勞動人民智慧，但也有點粗糙。

屌你老母

here is an unpopular opinion:
有冇人覺得陶傑中英文都好廢
中文1999扮簡潔
英文勁 香港點數都唔到佢

睇到「我也是」 唔知點解即該喺腦到彈咗個標準北京腔大嬸把聲出嚟

ok

so?

係喎 睇佢日文泰文都唔方掂

any example ?

我諗

其實佢係話metoo只不過係d港女崇洋嘅表現

我英文就好撚差,不過我知here is an unpopular opinion同no offense一樣都係明知抵屌但係點都要講出黎比人屌咁解

各種亂七八糟的雜質性侵犯。
抽埋雜總

對於中文，我是多年來力抗此等外來雜質之性侵犯、性騷擾；也是力抗政治極權非禮強姦中文之第一人。所以您打開名采版，才每日必讀我，對嗎？

所言甚是

「我也是」好香港文化
你諗吓嗰啲咩「我們都是ＸＸＸ」
講出嚟即刻登高去咗道德高地

Speaker Bercow calls for zero tolerance of harassment

...

直線抽擊